[港產英雄] 《睇相佬救港實錄》

五行師

簡介：呢個故事，係由丁柳同埋我謝夫兩個人聯手建立。

今日香港，亂世紛擾。「英雄」可能係一個距離我地好遠嘅名詞。

但我地卻希望透過我地嘅創作，開拓一個香港亂世中嘅英雄世界，用一支筆，一部電腦，去為我地嘅香港，我地嘅家，道出最後嘅悲嗚。期望悲嗚過後，香港，能夠浴火重生。

你睇緊嘅嘅故事，正正就係講一個同社會脫軌嘅中年人，如何重新面對自我嘅故事。

正所謂：時勢造英雄。「英雄」，唔單止係我地故事入面嘅角色。你同我，都可以係。

《序章》

--------

夜幕低垂。

香港，這個曾有「東方之珠」美號之城市，各座高樓大廈外牆發出的光線五光十色縱橫交錯，耀目非常。但黑夜終歸是黑夜，在平常人看不見的的地方，仍舊是漆黑一片。而在這片漆黑之中，有著各種骯髒事情時刻繼續著。其中，更有些凡人所意想不到的事情，正在發生......

----

深夜，酒店之內。

「我愛你。」

有一美女全身赤裸躺在床上，擁抱著身旁一肥漢。

「等我同我老婆正式搞埋啲手續，我就可以同你名正言順係埋一齊。」

肥漢一手搭在美女香肩之上，另一隻手卻點起煙，吹出滿口憂愁。

「嗯。」

美女把肥漢抱得更緊，親熱非常。突然！

「呯！」

大門被踢開，一彪形大漢和一相貌奇醜的中年女人衝進了房間。肥漢見此，馬上推開美女，急速地想把衣服穿回。可惜為時已晚，大漢和中年女人已看見二人赤裸的身體，並道：

「你個仆街！你對得我住啦？！搞埋啲咁嘅女人，乜我仲唔夠好咩！？屌你老母！！」

中年女人對著肥漢破口大罵。轉過頭來，便罵起美女來。

「你呢隻『狐狸精』，竟然勾我老公?！枉我仲當你好姊妹！一年比幾多生意你地公司，你唔會再......」

中年女人的「再」字語音還未落，美女竟露出猙獰的雙眼，一個飛撲便把中年女人撲倒。過程之中，美女竟然漸漸變身成一狐型妖獸！她雙爪不停爪破中年女人的身體，瞬間中年女人便倒在血泊之中，一動也不動。

肥漢及彪形大漢有見及此，想轉身就跑。但無奈狐型妖獸雙眼已對二人虎視眈眈，一跳也便把二人撲了下來。

----

「喂，爸爸，我今日有三個。嗯，我帶佢地翻黎呀。好。」

狐型妖獸已變回美女，她對著電話中的人說著。她邊講電話，邊回過頭來，望著三具躺臥在血泊之中的屍體，露出滿意一笑。

--------

壹。

一夜。

「你額有朝天骨，雙眼仲有靈光射出，睇你個樣都知你係神仙托世喎！」

「睇相佬，係真唔係呀？」

一名心口紋有毒蛇紋身的大漢坐在九龍城一街角之睇相檔口，對睇相先生說。

「係！其實好多人都係神仙托世架，淨在你察覺唔察覺架啫！」

「屌你，吹水吹到咁，你唔好話一街都係神仙？」

「你點知架！？真係一街都係神仙喎！你睇下，街口掃地個阿叔又係，你又係，連對面泰國鋪隻tommy都係神仙黎架！」

睇相先生周圍亂指著，意圖解釋。

「邊Q個tommy呀？」

「呢！咪同泰國佬玩緊果隻狗囉。」

「屌你真係吹水唔抹嘴，費撚事理你。嗱呢道50蚊，唔好再嘥我時間。」

「喂我收開100蚊架喎！」

「喂大佬呀！你鳩嗡到咁，唔係想我比足呀話？比50當益你啦！」

「咪睇呀笨...」

「咩話？」

「我話咪撚睇呀笨！」

「屌！」

大漢揚袖而去。

霓虹光管下，有一個睇相先生，他就是司徒生。他大約五十來歲，有著一頭濃密的卷頭髮，兩鬢已有點斑白；又滿面鬍渣，甚是頹喪；他身穿一淺卡其色大袍，白式底衫外加黑色長褲，頸上有一木獅子公仔頸繩，盡顯出麻甩的感覺。司徒生指著大漢，控訴著為何看完面相後不付全費。

睇相先生叫罵完過後，便開始收拾物品，預備收檔。

「阿生！」

一名嬸嬸從遠處走來。

「三嬸？咩事！？」

司徒生回頭一望。

「你條神棍，上次碗細䈶仲未找數呀仆街仔！」

三嬸地說。

「呀......係喎！」

司徒生雖不情願，但也從褲袋裏拿出100蚊，但除了拿了100蚊出來外，一張綠紙也從褲袋口中掉了出來。綠紙上，以金色朱砂畫上了一些字，但字體實在太撩草，正常上根本無法看清楚寫了甚麼字。

「找埋之前果幾筆啦！」

司徒生將100蚊交給三嬸。正當三嬸伸手拿錢時，司徒生與她角力。

「唔好啦......」

他小聲說。

「比我啦！比我啦嘛！」

司徒生終於放手。正當他想轉身離開時，三嬸對他說了句：

「喂阿生，你跌嘢喎。」

司徒生望望地下，發現了他從褲袋中掉出來的綠紙，便拾了起來，馬上放回袋子。

「唔該哂喎三嬸，好彩你提一提我。」

「咁大張紙跌出黎都睇唔到，都知你係咪盲架！」

三嬸開了個玩笑，說罷便離去了。司徒生嘆了口氣，拿出綠紙，看了看，最終也向前方離去。途中，司徒生徐徐點起煙。

忽然，遠處後巷有怪聲傳出，路人都不敢行近，皆爭相走避。只有司徒生不以為然，上前察看。

「香港就黎大亂架啦！」

有一老乞丐跌坐在垃圾雜物之中，精神錯亂地大叫。此老乞丐，便是講古佬。

城市傳聞，九龍城有一講古佬；外區人士或未熟知詳細，但區內人卻無所不知。他打扮的像個乞丐，正常根本無人會過問。「講古佬」之稱號則來自他時常會胡言亂語，時作「世界末日啦！」，或作「本來無一物」。區內人士深知講古佬精神失常，亦不願與他多作交談。

「喂！做乜你間屋又爛哂架？」

「八方神靈，速速歸位！」

講古佬完全精神失常，胡亂回應。司徒生回頭望望後方，附近一個人影也沒有，便道：

「唉，又要我幫你整翻......」

他從口袋中拿出綠色紙條，以口中香煙將其焚化。霎時間，地上爆出無數樹枝，樹枝互纏交錯，竟搭建出一小木屋來！

「屋呢，我就幫你整好嘞，你自己執生啦！」

司徒生扶起講古佬後，便緩緩地步出了後巷去。

誰知在遠處，卻有一身影靜靜地觀察著他們二人....

----

宵夜過後，司徒生回到家中，屋內漆黑一片。

「唉！」

他十分疲倦，跌坐在梳化中，順手打開收音機。

「一節新聞提要，發展商和實地產宣佈，將會與政府合作發展九龍城城寨公園地皮。據消息人士透露，和實地產將會於該地皮上發展高級住宅項目，並提供五千個單位發售。至於位於公園內嘅古物同建築，和實承諾會另外撥出地皮遷址，並同政府合作發展成為九龍區最大嘅主題公園。一節新聞報導完。」

司徒生越聽，神色越凝重，心中有千言萬語但又未及說作出反應。突然！

「嗙嗙嗙嗙嗙！」

有人大力拍門。

他嚇了嚇，馬上走到門前，從防盜眼中望出外。

「仆街！又係包租婆！」

司徒生心想。

「嗙嗙嗙嗙嗙！」

「死就死啦！」

司徒生奮力一開！包租婆就在門外。

「阿生哥仔！又到月頭啦喎！」

包租婆大聲笑說，明顯是要施壓給司徒生。

「喂包租婆！點敢又拖你數呀！？」

司徒生馬上從褲袋裏拿出鈔票，準備交給包租婆。

「咦？差100蚊喎......」

包租婆說。

司徒生心知不妙，那100蚊正正就是方才收檔時還了給三嬸。怎料！

「嗱生哥仔，我都唔係好等錢洗嘅......」

包租婆聲線一轉，馬上變得嫵媚。她面上露出淫笑，右手輕扶著司徒生的手。

「阿阿包租婆呀，唔好啦，數還數路還路好啲嘅......」

司徒生苦笑。

「你請我入屋飲杯咖啡咪得囉。」

「妖，都話唔呀！！」

司徒生一手將鈔票推到她的頭上，順勢推她出門。

「嗙！」

司徒生閉上門。回過神後，從桌上拿起報紙想看。

「嗙嗙嗙嗙嗙！」

他火上心頭，衝到門邊，大力開門！

「八婆！我都話咗我屋企無咖啡！！！」

門外並沒有包租婆，反而有一黑衣少年在門口守候著。

「阿叔。」

黑衣少年除下連衣帽，說。

「細路，搵邊位呀？」

「搵你。」

「搵我？但係我唔識你喎！」

少年不顧司徒生，便進了屋。

「喂，細路！」

司徒生跟著少年入屋，試圖追問。

「阿叔，你頭先係後巷到做咩？」

「嗡乜鳩呀？我同你三九唔識七，唔該你離開我間屋！」

黑衣少年走出電話，播出一條片段。

就是方才司徒生幫講古佬建屋，施出奇怪法術的一幕。

「你呢啲係咩法術黎？係咪......」

少年指著電話螢幕，雙目發光般，急不及待地向司徒生問：

「係咪『五行法術』？」

司徒生一手將電話搶走，頭也不回地便把電話掉出窗口去。

「喂！！！」

少年飛撲到窗邊，欲接回電話。可惜太遲了，電話早已掉到街中。

「你到底係咩人？點解，你會知道五行法術？！」

「我自細就對呢啲神神怪怪，超自然嘢好有興趣。係我嘅鑽研之下，我發現除咗茅山，丹鼎，符籙呢啲咁出名嘅道統之外，仲有一種鮮為人知嘅法術.......」

他向著司徒生，自豪地說：

「就係『五行法術』！」

聽罷少年一言兩語，少年所知之多令司徒生非常驚訝。但他強作鎮定，說：

「頭先嘅一切，我當從來都無發生過。夜啦，你走啦，」

司徒生行到門前開門，邊說：

「你唔走，唔好怪我唔客氣！」

「我尋覓咗咁耐嘅嘢，而家終於比我親眼見到，你叫我走？我啋你都有味！」

「走啦，」

司徒生行到門前開門，一手想把少年推出門口。少年堅決不離開，兩手扯著門框，大叫著：

「我唔走！」

「咁你想點？！」

司徒生滿臉不耐煩，問道。

「我......」

「我想跟你學嘢！」

他主意已決，誓要向司徒生拜師學藝！

「『五行法術』唔係話你想學，就要我教你！仲有我唔收徒弟架，你慳啲啦！」

司徒生趕客之心亦與少年之決心不惶多讓，大聲道。他拿出綠色字條，用火機燒光。頓時，無數蔓藤自屋內的盆栽中長出，把少年纏繞著！

「喂！你想點呀？！」

少年焦急起上來，不斷掙扎，但殊不知他越使力，蔓藤便纏的越緊！

「我死都唔走！！！！」

「好！」

司徒生拿出綠色字條再度運法，憑空變出一把桃木劍，劍身印有龍紋，紋內有陽氣滲出，氣勢逼人。他以劍直指少年頸部，說：

「既然敬酒唔飲，咁你唔好怪我......」

他手起劍落，意圖對少年作出攻擊之際！少年用盡九牛二虎之力從褲袋中拿出一黃色字條，貼到蔓藤上，蔓藤隨即變成黃金，繼而溶化流到地上！

「『溶金術』？？！！」

司徒生再也掩蓋不住心中的愕然，後退了兩步。

「你，點會識用術？！」

他向少年問。

「吓......吓......吓......我都唔知......吓......我今次......吓......都係第一次用到......」

他從袋中拿出一經卷，只知卷上寫著《五行法術大要》，和「余小峯」幾字。看來，「余小峯」就是少年的名字。

「我明查暗訪之下......吓......先至比我搵到呢本嘢......」

余小峯站起來，理順呼吸，再道：

「我跟住佢黎學，但一直都出唔到術，今次係我第一次......」

「我真係好有誠意架，求下你收我為徒！！！」

「你講完未？講完可以扯架啦。」

誰知司徒生一句冷語將余小峯打進谷低。

「你知唔知『五行法術』嘅關鍵係咩？唔知嘅話你根本唔配使用佢。」

司徒生從頸上的木公仔扯下，變成一等身大的木老虎！木獅子雖以木造，但仍如狼似虎地將余小峯逐出門口。

「嗙！」

門口緊緊閉上。

「你唔收我，我就係你門口等到你收我為止！」

余小峯坐在門前，決意等候司徒生收他為徒。

----

外面街中，驟雨在司徒生與余小峯的爭執間，早已悄悄地下著。剛剛被司徒生掉到街中的電話，露出稍微裂痕。

兩名身穿黑西裝的男子一言也不發，連雨傘也不開，就這樣受盡雨打。他們靜靜地望著二樓，司徒生的家，無視雨聲孱孱，專心地傾聽著屋內二人的嘈吵爭執聲。

雨根本沒意思想停。忽然，閃電劃破長空，雷聲接踵而至。

「嘭隆！」

第三名黑西裝男從對面街走過來，把地上的電話拾起，按下播放鍵，播放起方才司徒生施法的片段來。

又一次的閃電，又一次的雷聲。

「嘭隆！」

黑西裝男抬起頭，只見其眼睛全黑，詭異非常。他說：

「行啦，我地將部電話交比大小姐。」

三人變成烏鴉，便在雨中飛走了。

--------

第一回

《神棍五行現真身 學徒拜師竟未得》

欲知後事如何 且看下回分解

--------

鐘意呢個故嘅，可以like我地個facebook page:

推

路過正評

+1